[
  {
    "question": "Qual é a principal função das raízes das plantas?",
    "correctAnswer": "Condução de água e nutrientes",
    "otherAnswers": [
      "Produzir sementes",
      "Proteção contra predadores",
      "Reprodução",
      "Realizar a respiração celular"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o principal tecido das plantas?",
    "correctAnswer": "Parênquima",
    "otherAnswers": ["Epiderme", "Esclerênquima", "Colênquima", "Meristema"]
  },
  {
    "question": "Qual é o grupo de plantas conhecido por não possuir sementes, flores ou frutos, porém conseguem atingir grande porte?",
    "correctAnswer": "Pteridófitas",
    "otherAnswers": ["Briófitas", "Angiospermas", "Gimnospermas", "Clorófitas"]
  },
  {
    "question": "O que são anterozoides?",
    "correctAnswer": "Gametas masculinos",
    "otherAnswers": [
      "Gametas femininos",
      "Estrutura produtora de gametas femininos",
      "Estrutura produtora de gametas masculinos",
      "Células responsáveis pela reprodução assexuada"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tecido que permite a circulação da seiva bruta nas plantas?",
    "correctAnswer": "Xilema",
    "otherAnswers": ["Floema", "Parênquima", "Esclerênquima", "Colênquima"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do processo pelo qual as plantas produzem mudas a partir de uma parte do ramo ou caule?",
    "correctAnswer": "Propagação",
    "otherAnswers": ["Enraizamento", "Germinação", "Adubação", "Poda"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do pigmento responsável pela cor verde das plantas?",
    "correctAnswer": "Clorofila",
    "otherAnswers": ["Caroteno", "Antocianina", "Xantofila", "Eritrocianina"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do processo pelo qual os grãos de pólen das plantas chegam ao órgão reprodutor feminino?",
    "correctAnswer": "Polinização",
    "otherAnswers": ["Fecundação", "Germinação", "Mitose", "Meiose"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do órgão reprodutor feminino das plantas?",
    "correctAnswer": "Carpelo",
    "otherAnswers": ["Estame", "Pétala", "Sépala", "Fruto"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tipo de raiz que se forma no caule das plantas?",
    "correctAnswer": "Raiz aérea",
    "otherAnswers": [
      "Raiz pivotante",
      "Raiz fasciculada",
      "Raiz tuberosa",
      "Raiz escora"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tipo de fruto presente nas plantas em que a parte comestível é formada pela parede do ovário?",
    "correctAnswer": "Fruto verdadeiro",
    "otherAnswers": ["Drupa", "Seco", "Indeiscente", "Deiscente"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do tipo de célula presente nos caules das plantas que é responsável pela condução de água e nutrientes?",
    "correctAnswer": "Célula condutora",
    "otherAnswers": [
      "Célula parenquimatosa",
      "Célula clorofilada",
      "Célula esclerenquimatosa",
      "Célula guarda"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do processo pelo qual as plantas se curvam em direção à luz solar?",
    "correctAnswer": "Fototropismo",
    "otherAnswers": [
      "Geotropismo",
      "Hidrotropismo",
      "Tigmotropismo",
      "Termotropismo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do processo pelo qual as plantas perdem folhas no outono?",
    "correctAnswer": "Abscisão foliar",
    "otherAnswers": [
      "Florescência",
      "Fotossíntese",
      "Polinização",
      "Transpiração"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é a função do pólen nas plantas?",
    "correctAnswer": "Fertilizar as células reprodutoras femininas",
    "otherAnswers": [
      "Absorver água do solo",
      "Realizar a fotossíntese",
      "Produzir frutos",
      "Proteger as flores de pragas"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da estrutura presente nas sementes que funciona como reserva de alimento para o embrião da planta?",
    "correctAnswer": "Endosperma",
    "otherAnswers": ["Casca", "Embriófito", "Cotilédone", "Raiz"]
  },
  {
    "question": "Qual é a função das células guarda nos estômatos das plantas?",
    "correctAnswer": "Controlar a entrada e saída de água",
    "otherAnswers": [
      "Produzir mais clorofila",
      "Absorver nutrientes do solo",
      "Armazenar energia",
      "Proteger a planta de pragas"
    ]
  },
  {
    "question": "Quais são os dois tipos de tecidos vasculares encontrados nas plantas?",
    "correctAnswer": "Xilema e floema",
    "otherAnswers": [
      "Xilema e câmbio",
      "Parênquima e colênquima",
      "Floema e meristema",
      "Epiderme e periderme"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o processo realizado pelas plantas para produzir glicose e oxigênio?",
    "correctAnswer": "Fotossíntese",
    "otherAnswers": ["Respiração celular", "Fermentação", "Osmose", "Difusão"]
  },
  {
    "question": "O que é uma planta xerófita?",
    "correctAnswer": "Planta adaptada a ambientes áridos ou secos",
    "otherAnswers": [
      "Planta adaptada a ambientes úmidos",
      "Planta que vive em ambientes com baixas temperaturas",
      "Planta que vive em ambientes com altas temperaturas",
      "Planta que vive na beira de rios e lagos"
    ]
  },
  {
    "question": "O que são gimnospermas?",
    "correctAnswer": "Plantas que produzem sementes nuas",
    "otherAnswers": [
      "Plantas que não produzem sementes",
      "Plantas que produzem sementes dentro de frutos",
      "Plantas aquáticas",
      "Plantas que não possuem vasos condutores de seiva"
    ]
  },
  {
    "question": "Quais são as principais partes de uma flor?",
    "correctAnswer": "Pétalas, sépalas, estames e ovários",
    "otherAnswers": [
      "Raízes, caules e folhas",
      "Limbo, pecíolo e bainha",
      "Frutos e sementes",
      "Estômatos e cloroplastos"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual o papel dos esporos nas plantas?",
    "correctAnswer": "Germinar e produzir gametas",
    "otherAnswers": [
      "Produzir sementes",
      "Realizar a fotossíntese",
      "Transportar água e nutrientes",
      "Armazenar nutrientes",
      "Controlar a entrada e saída de água na planta"
    ]
  }
]
